【倫敦沖天火】恐有塌樓危機 消防：多人身亡

倫敦西部一幢樓高至少24層的大廈，當地時間凌晨發生大火，整幢大樓被燒通頂，至少50人送院治理，有目擊者指有人跳樓逃生。消防證實事故中多人身亡，但未掌握死亡人數。倫敦市長簡世德指，是次意外是「重大事故」，當局出動逾200名消防員、40輛消防車灌救。

事發於當地周三凌晨1時許，現場是倫敦西部的Grenfell Tower，大火焚燒至今仍未撲熄。整幢大樓幾乎被大火吞噬，濃煙升上半空，窗框被燒至變形。當局指，至少50人送院治理，消防證實有人喪生，但未掌握死亡人數。

據《每日郵報》報道，現場消息指大樓有塌樓危機，警方正疏散附近市民。

居於大樓4樓的生還者Zoe指，火警發生時濃煙密佈，但她指大樓火警鐘沒響起。另外，第一時間到達現場的目擊者馬丁指，有人從大樓跳樓逃生，亦有母親抱着嬰兒在窗戶旁等候救援，現場尖叫聲不斷。馬丁欲幫忙救人，但找不到大樓的逃生出口。

及時逃出大樓的生還者暫時被安置在附近的社區中心。有生還者稱，不知火警發生，直至鄰居大叫才回過神來，「我算是非常幸運，有很多人來不及逃走」，他相信家中所有物品已被燒毀。有生還者指，撤離大樓時情况非常混亂，有人敲打鄰居的門提醒其他人要撤離。

據報，涉事大樓興建於1974年，有120個住宅單位，相信有200人居住。當地消防指，大樓二樓首先起火，火勢其後蔓延至頂層，形容是大型、非常嚴重的意外。

2 樓起火 死硬啦
恐襲？

皇天擊殺

住呢度全部移民啡皮豬黎
去揾阿拉拎72處女啦

中國沖天火，一燒就好似紙紮咁，一陣就收皮

6/70年代英國有唔少丨

又係倫敦

倫敦做錯咗啲咩

係咪真架? 你住過London?

英格蘭唯獨London冇投脫歐

一話脫歐就行哂衰運 文翠珊逆天而行

5毛貓

This is not accurate, cities in England like Manchester, Liverpool, Newcastle, Leeds and York voted remain.

From BBC

屌你老母，死撚返支那

真的

用航拍機送d爬山繩上去救人得唔得

1 like= 1 pray

有冇人同我一樣一見到「重大事故」就好反感？

真係Muslims/refugee

捐失特別巨大

應該是council flat 來的

英國呢排好黑仔, 恐襲都幾單

設計問題？。

煙筒效應？

5 毛證據

投留歐有恐襲

好撚多五毛 扑到jj都斷

條臭閪煩到

俾著支那d樓著火，會唔會搞到全城爆炸

十一月時在附近Hostel住咗三個星期

香港被回歸後，袞撚到貼地啦，你老母

一層先得5個單位

垃圾

唔係香港點做五毛搵錢呢

支那一樣大把恐怖襲擊

燒哂班蛔蟲

係啊，果棟野類似香港公屋黎

香港一皮衰 同英國不謀而合